口罩價格較上周下跌三至四成 酒精搓手液貨量增

口罩價格較上周下跌三至四成 酒精搓手液貨量增

武漢肺炎疫情下，口罩、酒精搓手液、消毒藥水等防疫用品頓成搶手貨，價格一度被炒高數倍至數十倍。記者上星期走訪銅鑼灣區所有藥房，當時一盒50片的口罩大多介乎$300至$500。本周四（20日）重遊故地，發現所有口罩都有減價的跡象，一盒50片的口罩，最低售價僅$180，比上星期的最低售價$298，下跌接近四成。

記者今日巡視銅鑼灣多間藥房的口罩價格。眾新聞製圖
其中三款來自印尼的不同品牌口罩，包括：Diapro、NEO及IND life，價格均比上周大幅下跌。

牌子 上周價 昨日價 跌幅
Diapro $430 $300 約30%
NEO $460 $298 約35%
IND life $398 $298 約25%

另外，一款聲稱香港製造及獨立包裝的Healthcare外科口罩，售價為$450，冠絕銅鑼灣。店員表示，這款口罩質量及手工均比其他做得細緻，故售價比較昂貴，但被問到其功效有否比其他牌子口罩優勝時，店員則答「咁又冇咩大分別嘅。」

一款聲稱香港製造及獨立包裝的Healthcare外科口罩，售價為$450，冠絕銅鑼灣。
網上售賣的防疫用品貨源亦見增加。HK TV mall 的口罩貨量一向緊絀，過往即使是沒有防病毒功效的PITTA防塵防霧霾口罩，上架不久都極速被搶購一空。昨日架上可見口罩款式增加不少，不過價格則未見大幅回落。其中3M Nexcare 外科三層口罩，平均$14至$15一個；韓國KF94口罩，平均26至30元一個；至於一盒50至65個裝的口罩，價格仍然高企，約450元至999元。

HK TV mall 的口罩（左）及酒精搓手液（右）不少仍然有貨。網上截圖
至於不少港人光顧的Amazon亞馬遜日本網站，記者1月31日瀏覽各款口罩售價，其中3M N95口罩，一盒50個訂價96,999日元（約6,943港元），平均每個1,940日元（約139港元）；昨日最便宜可賣到4,800日元（約334港元），平均每個96日元（約7港元）。相隔20日，價格是之前的1/20。

在Amazon亞馬遜日本網站，一盒50個3M N95口罩，上月31日賣96,999日元（約6,943港元）（上圖）；今日最便宜的貨源賣4,800日元（約334港元）（下圖）。
不過，另一款一盒有30個的フィッティ 7DAYS外科口罩，1月31日售價為5,200日元（約373港元），即平均每個173日元（約12.4港元）。昨日所見售價為3包15,500日元，即每包5,167日元 （約359港元），即平均每個172日元（約12港元），變化不大。

另外，酒精搓手液、消毒藥水等搶手貨，貨源亦見增加。除了大型連鎖集團陸續售貨外，記者在銅鑼灣一帶藥房亦見有大量不同牌子的消毒用品，當中包括滴露及威露士等大牌子。HK TV mall亦見有大量酒精搓手液出售，不過售價亦同樣未有顯著下跌。

銅鑼灣藥房門外擺賣大量消毒用品。
早前人人搶購各種消毒用品，網上拍賣平台亦有不少貨源，惟部分售價較平常高數倍。以滴露1.8L裝消毒藥水為例，在網上拍賣平台Carousel，一星期前有人賣到300元。今天在HK tv mall上架滴露官方店及百佳網店仍然缺貨，不過記者見到有藥房以$95出售。

滴露1.8L裝消毒藥水，一星期前在網上拍賣平台Carousel有人賣$300（左）；1月底有網民發現有藥房賣$200（中）。昨天有藥房賣$95（右）。
而較為罕見的滴露濕紙巾，藥房昨日賣13元一包；但一星期前在Carousel，有人以55元一包發售，貴3倍多。

滴露濕紙巾有人一星期前在Carousel賣$55（左），今日藥房賣$13（右）。
威露士免洗酒精搓手液250ml裝，百佳網店原價為$29.9，一星期前在Carousel有人賣$250，而記者昨日在藥房所見則售$50。

威露士免洗酒精搓手液一星期前在Carousel有人賣$250（左），今日有藥房售$50（右）。

垃圾罩都賣300

見到NEO罩賣180 無人買

免費野~~比一蚊都兼多, 去龍津買野食食左D錢好D

lm

250免洗手液
傻的嗎

貴唔係問題

不過唔係用黎買印尼罩姐

有astm EN14683嗰啲貴一貴都有人買

始終條命緊要d

三四月難講

垃圾印尼罩

日本罩依然需求大